白羅斯部隊聚集烏克蘭邊境 烏克蘭或面臨俄白兩方夾擊

德國著名記者朱利安·羅普克（Julian Ropcke）在推特上發布，有大量的白羅斯部隊正往烏克蘭邊界移動，形成烏克蘭的北方壓力。

防衛部落格(Defence Blog)報導，羅普克在推特上發布他自己所拍的照片與影片，顯示白羅斯大量的部隊正在移動中，包括BTR-80裝甲車和軍用卡車。

文字說明是，照片與影片是3月31日在白羅斯南部的邊界城市洛基申(Logishin)附近所攝，此處離烏克蘭羅夫諾州(Rovno)僅有60公里。

此外，星期二早些時候，烏克蘭陸軍總司令魯斯蘭·霍姆恰克（Ruslan Khomchak）說，俄羅斯正在烏克蘭邊界附近聚集部隊，對該國的安全構成了威脅。

顯然俄羅斯與白羅斯兩國同時向烏克蘭增兵，可能形成夾擊之勢。

霍姆恰克還指責親莫斯科的分離分子，有計劃地違反2020年7月在烏克蘭東部衝突中達成的停火協議。自2014年的「克里米亞危機」以來，烏東戰爭已造成14,000人喪生。

你確認佢地真係白俄部隊？
睇真啲其實都係俄國部隊

北約要供幫助(物資 資訊）

白羅斯不嬲都同俄國走得好埋

忍多兩個月，俄佬唔好開火呀

白俄特首盧卡申科水烏克蘭加入俄佬（俄羅斯關稅聯盟）不成，白俄就同俄佬一齊侵略烏克蘭

俄羅斯 = 魏
烏克蘭 = 蜀
白羅斯 = 吳

白羅斯 自己國內都有示威, 仲有心情對外搞事??

唔驚一打仗, 國內示威者即刻起義

無乜分別啦

白羅斯 十足十俄羅斯附屬國咁

白羅斯 是俄羅斯既跟班
應該係類似 孟達 果類

波蘭都派D兵比白羅斯邊境俾D壓力啦

睇過本小説講支那同俄個聯手搞美帝。一個係台海玩野 俄佬就武裝兩架火車攻入北約總部

宜家真係差唔多

仆街白羅

跟著,會出現俄羅斯版的司馬昭
而當俄羅斯征服咗烏克蘭和白羅斯後,唔會再叫做俄羅斯
而係恢復叫做基輔羅斯

我覺得中国同俄佬最多互不侵犯姐, 俄佬應該唔會想同中国一齊打人, 萬一打贏左就到俄佬比中国打

我7個月前的post都預言過「德黑蘭—莫斯科—北京」軸心，好快就會出現

真係比我估中

可能白羅斯軍隊先係主力
博烏克蘭避俄美打白

Tom Clancy?

民望低落就玩打仗 萬事萬寧

中共同俄羅斯 類似二戰德國/日本

大家雖然唔友好, 但都有共同目標想侵略

始終德-日唔同, 日本同德國差好遠, 但係中俄係接壤

弊燈已被睇死
到時都係一句The world is watching

白羅斯個政府聽晒俄羅斯話
所以啲民眾先反

Red Metal byMark Greaney。Clancy 死佐 佢有寫過幾本Jack Ryan 小說。

佢Gray Man Series 會拍電視劇

叫土耳其無人機出貨

土耳其上次幫阿塞拜疆打柒阿美尼亞，俄佬屁都唔敢放一個，今次土耳其出晒報幫烏克蘭，係咪想食過番尋味？

伊朗=意大利
中國=日本
俄羅斯=德國

北約同以前唔同現在只認打嘴炮，而且明顯見赤共丶俄國已經組成暗聯盟蠶食世界。

但兩資源同實力強過二戰德日好多，世界隨時進入極權黑暗時代。

北約 一向都係防衛組織

有人打北約其中一個成員國, 其他成員國即刻出兵幫拖

但烏克蘭 唔係北約成員

最近美國拉緊伊朗關係 唔知伊朗點簡

政變之後真係變咗俄羅斯（白）

以前古巴危機無打已經有實際「動作」，現在隨咗嘴炮之後都係嘴炮。

白俄好撚奶中共

俄羅斯依加國力好弱喎，好奇佢地可以攪到啲咩出黎

強姦小国都仲夠嘅

弱極都係世界第二強

噴白d兵

呢類獨裁小國, 又無錢, 又無盟友
所以只能搵中俄做靠山

例子有北韓, 緬甸軍政府, 敘利亞政府, 伊朗, 委內瑞拉政府

強姦周邊小國卓卓有餘啦

軍事好似仲係第二，而且仲有核武，唔驚了

白俄個位好快打到入基輔
唔洗一個星期就滅國

台灣要小心鳥

水 = 昆

盧卡申科之前扮幫烏克蘭，盧卡申科吹到白俄可以賣石油（咪又係俄羅斯啲油）俾烏克蘭，而家盧卡申科淪為俄國傀儡之後（白俄特首），盧卡申科同俄佬一齊搞烏克蘭

白羅斯？

白俄，盧卡申科先係白俄

烏克蘭同格魯吉亞:
我哋乜都冇

作者csi9507121 (Corydoras)
看板Gossiping
標題[問卦] 為何波海三國能入北約，烏克蘭喬治亞（格魯吉亞）不能
時間Sat Apr 10 23:56:29 2021

如果俄烏個邊越打越勁，你估中共會唔會偷雞襯亂打台灣？

Budapest Memorandum呢? NATO出手未

想就一定，不過咁玩得就一定係ww3

白俄抗爭依家其實點樣？

烏克蘭都係，幾年前先斷

拜登一定出兵啦
佢個仔有盤生意係烏克蘭

但佢個仔有生意係烏克蘭
我估有機會出兵

蛾狗死全家

烏克蘭通緝緊拜登

烏克蘭人大部分人認為只係嚇鬼，但嚇唔到烏克蘭人。

其中有個員工當年係頓涅茨克舉家走難
憎俄佬憎到飛起，
但都覺得唔會全面戰爭，只會偷偷下，
唯一可能會為克里米亞搶水源而局部地區戰鬥。

利申: 係烏克蘭開小食店

點都唔會全面打啦
俄佬想確保克利米亞條河係唔會俾烏克蘭控制（事實係烏克蘭的確閘左水）
所以搞咁多野就係想攞多dd地

烏克蘭心諗你開火咪同你打過，反正唔一定輸
唔好唔記得車臣俄佬搞左幾耐先搞得掂
烏克蘭真係未必輸硬

Chernihiv
Kharkiv

擔心Vika

其實學大陸賣東江水咁，賣比克里米亞，你有水，我有銀，大家開心，食水唔好咁深，平平地雙贏啦。不過烏克蘭為啖氣，又無諗過水都可以賣比仇人姐。

普京一上台就收咗車臣皮啦

咪即係承認克里米亞係俄國領土

咪係
烏克蘭人仲係想搵機會反攻嘅
克里米亞因為俄羅斯滲透得多先咁快搞掂
烏克蘭本土仲係烏克蘭人多

反攻？到時失去嘅會更加多.

中俄兩國就似德國
俄羅斯學緊二戰前的德國,以該地方俄羅斯人佔最多(克里米亞、頓涅茨克和盧甘斯克)或親俄佔最多(南奧塞梯和阿布哈茲)為理由,佔領該地
中國就有二戰前德國的民族報復心和領土收復主義

伊朗就似日本,會煽動中東的什葉派起義和解放佢地

唔出兵就爆你大鑊

現實縱觀局勢重有伊朗

伊朗采你個垃圾登都有味

烏克蘭而家仲唔掘返啲核武出嚟真係等滅國

lm

滅國? 佢地D女女黠算

玩核彈咪一樣會減國

都係蘇聯姐

三家都係同宗
其實同蘇聯內戰冇分別